{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Style Guide","text":""},{"location":"#terms-used-in-this-style-guide","title":"Terms Used in This Style Guide","text":""},{"location":"#chyron","title":"Chyron","text":""},{"location":"#namestrap","title":"Namestrap","text":""},{"location":"#location-strap","title":"Location Strap","text":""},{"location":"#lower-third","title":"Lower Third","text":""},{"location":"#news-ticker","title":"News Ticker","text":""},{"location":"#caption","title":"Caption","text":""},{"location":"Committees/","title":"Polish Parliamentary Committees 2024","text":"<p>Updated: April 22, 2024</p> <p>The following style guide standardizes the names and descriptions of the committees established in the Polish Parliament in 2024 to investigate the actions of the previous administration.</p>"},{"location":"Committees/#mail-in-election-committee","title":"Mail-In Election Committee","text":""},{"location":"Committees/#english-description","title":"English Description","text":"<p>Parliamentary committee set up to investigate the legality, conduct, and purpose of efforts undertaken to hold mail-in presidential elections in Poland in 2020.</p>"},{"location":"Committees/#full-polish-name","title":"Full Polish Name","text":"<p>Komisja \u015aledcza do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w celu przygotowania i przeprowadzenia wybor\u00f3w Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej w 2020 r. w formie g\u0142osowania korespondencyjnego</p>"},{"location":"Committees/#visagate-committee","title":"Visagate Committee","text":""},{"location":"Committees/#english-description_1","title":"English Description","text":"<p>Parliamentary committee set up to investigate the legality, conduct, and purpose of efforts to legalize foreigner stays in the Republic of Poland between November 12, 2019, and November 20, 2023, and identify potential abuses and negligence.</p>"},{"location":"Committees/#full-polish-name_1","title":"Full Polish Name","text":"<p>Komisja \u015aledcza do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</p>"},{"location":"Committees/#pegasus-surveillance-committee","title":"Pegasus Surveillance Committee","text":""},{"location":"Committees/#english-description_2","title":"English Description","text":"<p>Parliamentary committee set up to investigate the legality, conduct, and purpose of operational and surveillance efforts involving the use of Pegasus by members of the the Council of Ministers, security services, the revenue services, law enforcement agencies, and prosecutors between November 2015 and November 2023.</p>"},{"location":"Committees/#full-polish-name_2","title":"Full Polish Name","text":"<p>Komisja \u015aledcza do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci czynno\u015bci operacyjno-rozpoznawczych podejmowanych m.in. z wykorzystaniem oprogramowania Pegasus przez cz\u0142onk\u00f3w Rady Ministr\u00f3w, s\u0142u\u017cby specjalne, Policj\u0119, organy kontroli skarbowej oraz celno-skarbowej, organy powo\u0142ane do \u015bcigania przest\u0119pstw i prokuratur\u0119 w okresie od dnia 16 listopada 2015 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</p>"},{"location":"Committees/#useful-words-and-phrases","title":"Useful Words and Phrases","text":"<ul> <li>Parliamentary inquiry</li> <li>Parliamentary hearing</li> <li>Pegasus probe</li> <li>Spyware used to target opposition figures</li> <li>surveillance tools</li> <li>surveillance software</li> <li>surveillance suite</li> <li>mail-in ballots</li> <li>absentee ballots</li> <li>Supreme Audit Office (NIK)</li> <li>allegations of wrongdoing</li> <li>visas-for-cash scandal</li> </ul>"},{"location":"NATO_PL/","title":"NATO in Poland","text":""},{"location":"NATO_PL/#nato-units-in-poland","title":"NATO Units in Poland","text":"<ul> <li>MNC NE, Multinational Corps Northeast in Szczecin, formed in 1999</li> <li>JFTC, Joint Force Training Centre NATO in Bydgoszcz, formed in 2004</li> <li>3NSB, 3rd NATO Signal Battalion in Bydgoszcz, formed in 2010</li> <li>MP COE, NATO Military Police Centre of Excellence in Bydgoszcz, formed in 2013</li> <li>NFIU, NATO Force Integration Unit, Bydgoszcz, formed in 2015</li> <li> <p>CI COE, Counter Intelligence Center of Excellence in Krakow, formed in 2017</p> </li> <li> <p>MND NE, Multinational Division North East in Elbl\u0105g, staffed with forces from: Poland, the Czech Republic, Estonia, Spain, Canada, Lithuania, Latvia, Germany, Romania, Turkey, the United States, Hungary, Great Britain and Slovakia</p> </li> <li> <p>the U.S. Air Force also maintains a permanent detachment deployed at the 32nd Air Base in \u0141ask, Poland, near \u0141\u00f3d\u017a.</p> </li> </ul>"},{"location":"NATO_PL/#nato-missions-in-the-region","title":"NATO Missions in the Region","text":""},{"location":"NATO_PL/#baltic-air-policing","title":"Baltic Air Policing","text":"<p>is an air-policing mission, operating from bases at \u0160iauliai, Lithuania and \u00c4mari, Estonia, on a four-month rotational basis, managed by NATO\u2019s Combined Air Operations Centre Uedem, Germany. </p> <p>Poland first deployed aircraft to fly the BAP in 2006. Overall, the Polish Air Force has 12 BAP deployments since the mission was first established in 2004. </p>"},{"location":"NATO_PL/#nato-forward-presence","title":"NATO Forward Presence","text":"<p>A forward-deployed deterrent force in Central and Eastern Europe. Originally formed with four multinational battalion battle groups, based in Estonia, Latvia, Lithuania, and Poland.</p> <p>Following the 2022 Russian invasion of Ukraine, NATO established four more multinational battalion battle groups in Bulgaria, Hungary, Romania, and Slovakia.</p> <p>Multinational Battalion Battle Group Poland</p> <p>The Poland-based multinational battalion Battle Group is currently led by the United States, and includes troops from the U.K., Croatia, and Romania. </p> <p>Attached to the Polish Army's 15th Mechanized Brigade, the Battle Group is based in Orzysz, near Kaliningrad and the Suwa\u0142ki Gap. </p>"},{"location":"NATO_PL/#nato-response-force","title":"NATO Response Force","text":"<p>A high-readiness combined rapid deployment force, with land, sea, air, and special operations forces components. Currently staffed with 40,000 troops, but NATO plans to boost NRF numbers even up to 300,000. </p> <p>The Polish Armed Forces took command of the NRF's Very High Readiness Joint Task Force, a high-readiness spearhead force that can deploy wherever needed at short notice, on January 1, 2020. Poland commanded the task force for a year, handing command over to Turkey in 2021. </p> <p>In 2023, Polish special operations forces units have been certified for the NRF for the third time. </p>"},{"location":"Poland/","title":"Polish Ministers, Officials and State Institutions","text":"<p>The following style guide lists and standardizes the English names of Polish government ministers, high-ranking official positions, and public institutions.</p>"},{"location":"Poland/#council-of-ministers","title":"Council of Ministers","text":"<p>Donald Tusk Prime Minister</p>"},{"location":"Poland/#deputy-prime-ministers","title":"Deputy Prime Ministers","text":"<p>Krzysztof Gawkowski Minister of Digital Affairs</p> <p>W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz Minister of Defense</p>"},{"location":"Poland/#minister-members-of-the-council-of-ministers","title":"Minister-Members of the Council of Ministers","text":"<p>Maciej Berek Chairman of the Standing Committee of the Council of Ministers</p> <p>Jan Grabiec Head of the Office of the Prime Minister</p> <p>Tomasz Siemoniak Security Services Coordinator</p> <p>Katarzyna Kotula Minister for Equality</p> <p>Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz Minister for Senior Citizen Affairs</p>"},{"location":"Poland/#state-secretaries","title":"State Secretaries","text":"<p>Grzegorz Karpi\u0144ski Deputy Head of the Office of the Prime Minister</p> <p>Rados\u0142aw Kujawa State Secretary</p> <p>Karol Grzybowski State Undersecretary </p> <p>Agnieszka Ruci\u0144ska State Undersecretary </p> <p>Edyta Szostak Director General of the Office of the Prime Minister</p> <p>Magdalena Sobkowiak-Czarnecka State Undersecretary for European Union Affairs</p>"},{"location":"Poland/#ministers","title":"Ministers","text":"<p>Adam Bodnar Minister of Justice</p> <p>Jakub Jaworowski Minister of State Assets</p> <p>Marzena Czarnecka Minister of Industry    </p> <p>Andrzej Doma\u0144ski Minister of Finance </p> <p>Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k Minister of Family, Labor and Social Policy </p> <p>Paulina Hennig-Kloska Minister of Climate and the Environment </p> <p>Krzysztof Paszyk Minister of Development and Technology  </p> <p>Tomasz Siemoniak Minister of Internal Affairs and Administration </p> <p>Dariusz Klimczak Minister of Infrastructure  </p> <p>Izabela Leszczyna Minister of Health  </p> <p>S\u0142awomir Nitras Minister of Sport and Tourism   </p> <p>Barbara Nowacka Minister of Education</p> <p>Katarzyna Pe\u0142czy\u0144ska-Na\u0142\u0119cz Minister of Funds and Regional Policy   </p> <p>Czes\u0142aw Siekierski Minister of Agriculture and Rural Development   </p> <p>Hanna Wr\u00f3blewska Minister of Culture and National Heritage   </p> <p>Rados\u0142aw Sikorski Minister of Foreign Affairs </p> <p>Adam Sz\u0142apka Minister for the European Union </p> <p>Dariusz Wieczorek Minister of Science </p> <p>Agnieszka Buczy\u0144ska Minister for Civil Society</p>"},{"location":"Poland/#ministries","title":"Ministries","text":"<ul> <li>Ministry of Agriculture and Rural Development</li> <li>Ministry of Climate and Environment</li> <li>Ministry of Culture and National Heritage</li> <li>Ministry of Defense</li> <li>Ministry of Development and Technology</li> <li>Ministry of Digital Affairs</li> <li>Ministry of Education</li> <li>Ministry of Family, Labor and Social Policy</li> <li>Ministry of Finance</li> <li>Ministry of Foreign Affairs</li> <li>Ministry of Funds and Regional Policy</li> <li>Ministry of Health</li> <li>Ministry of Industry</li> <li>Ministry of Infrastructure</li> <li>Ministry of Internal Affairs and Administration</li> <li>Ministry of Justice</li> <li>Ministry of Science and Higher Education</li> <li>Ministry of Sport and Tourism</li> <li>Ministry of State Assets</li> </ul>"},{"location":"Poland/#parliament","title":"Parliament","text":"<p>Avoid referring to the lower house of parliament as the Sejm without providing further explanation. Where possible, use the term Parliament; if it is necessary to specify the chamber, use the descriptor lower house of Parliament or the (Polish) Senate.</p>"},{"location":"Poland/#sejm","title":"Sejm","text":"<p>Szymon Ho\u0142ownia Speaker</p> <p>Krzystof Bosak Deputy Speaker</p> <p>W\u0142odzimierz Czarzasty Deputy Speaker</p> <p>Dorota Niedziela Deputy Speaker</p> <p>Monika Wielichowska Deputy Speaker</p> <p>Piotr Zgorzelski Deputy Speaker</p>"},{"location":"Poland/#parties","title":"Parties","text":""},{"location":"Poland/#united-right","title":"United Right","text":"<ul> <li>Law and Justice</li> <li>Sovereign Poland</li> </ul>"},{"location":"Poland/#civic-coalition","title":"Civic Coalition","text":"<ul> <li>Civic Platform</li> </ul>"},{"location":"Poland/#the-left","title":"The Left","text":"<ul> <li>New Left</li> <li>Left Together</li> </ul>"},{"location":"Poland/#poland-2050","title":"Poland 2050","text":""},{"location":"Poland/#third-way","title":"Third Way","text":""},{"location":"Poland/#confederation","title":"Confederation","text":""},{"location":"Poland/#kukiz15","title":"Kukiz'15","text":""},{"location":"Poland/#government-and-public-institutions","title":"Government and Public Institutions","text":"<p>Institute of National Remembrance Instytut Pami\u0119ci Narodowej</p> <p>National Council of the Judiciary Krajowa Rada S\u0105downictwa</p> <p>Supreme Audit Office Najwy\u017csza Izba Kontroli</p> <p>Border Guard Stra\u017c Graniczna</p> <p>Statistics Poland G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny</p> <p>National Public Prosecutor Prokurator Krajowy</p> <p>National Security Bureau Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego</p> <p>Polish Security Printing Works Polska Wytw\u00f3rnia Papier\u00f3w Warto\u015bciowych</p> <p>Polish National Electoral Commission Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza</p>"},{"location":"Poland/#national-security-council","title":"National Security Council","text":"<p>The National Security Council is an advisory body that provides the President of the Republic of Poland with necessary expert knowledge, advice, and recommendations about any and all matters related to Poland's internal and external security. </p> <p>Please remember to call it the Polish National Security Council, or else you risk confusing the viewer about which NSC you are talking about (the U.S. one is in particularly widespread use in international news).</p> <p>The NSC includes: </p> <ul> <li>Prime Minister</li> <li>Speakers of both houses of Parliament</li> <li>Minister of Defense</li> <li>Minister of Internal Affairs and Administration </li> <li>Minister of Foreign Affairs </li> <li>Security Services Coordinator </li> <li>Ranking members of political organizations with parliamentary clubs, MP clubs, other MP formations; or presidents of said clubs or formations; or any MP, Senator, or MEP designated by the president of a parliamentary club, MP club, or another MP formation (oryg: Szefowie ugrupowa\u0144 politycznych posiadaj\u0105cych klub parlamentarny, klub poselski lub ko\u0142o poselskie albo przewodnicz\u0105cy tych klub\u00f3w lub k\u00f3\u0142, albo osoba wskazana przez przewodnicz\u0105cego klubu parlamentarnego, klubu poselskiego lub ko\u0142a poselskiego spo\u015br\u00f3d pos\u0142\u00f3w, senator\u00f3w lub pos\u0142\u00f3w do Parlamentu Europejskiego)</li> <li>Head of the Office of the President </li> <li>Director of the National Security Bureau</li> </ul> NOTE <ul> <li>Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego = National Security Council</li> <li>Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego = National Security Bureau</li> </ul>"},{"location":"Poland/#other","title":"Other","text":"<p>European Green Deal Europejski Zielony \u0141ad</p> <p>Rural Solidarity NSZZ Rolnik\u00f3w Indywidualnych</p>"},{"location":"Punctuation/","title":"Punctuation","text":""},{"location":"Punctuation/#hyphens-and-dashes","title":"Hyphens and Dashes","text":""},{"location":"Punctuation/#commas-and-periods","title":"Commas and Periods","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/","title":"General Guidelines","text":"<p>The following style guide standardizes the use of place names in spoken English, on-screen graphics, and written English published on the TVP World website.</p>"},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#azerbaijan","title":"Azerbaijan","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#kosovo","title":"Kosovo","text":"<p>Citizens of Kosovo may be refered to as Kosovar or Kosovan. The adjectival form Kosovo is preferable when referring to authorities in Kosovo:</p> <p>Kosovo President Vjosa Osmani</p>"},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#luxembourg","title":"Luxembourg","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#the-philippines","title":"The Philippines","text":"<p>The adjective for people, offices, and institutions, etc., is Philippine.</p>"},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#poland","title":"Poland","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#oder-river","title":"Oder River","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#krakow","title":"Krakow","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#serbia","title":"Serbia","text":"<p>Use Serb to refer to a person of Serbian ethnicity. Use the adjective Serbian to describe something related to Serbia or its language.</p>"},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#slovakia","title":"Slovakia","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#ukraine","title":"Ukraine","text":""},{"location":"ToponymsAndEthnonyms/#united-states","title":"United States","text":"<p>Write United States or U.S. Avoid the form \u201cUSA\u201d in spoken and written English. Likewise, do not use the abbreviation \u201cUS\u201d without periods, which is identical to the first-person plural pronoun in all-caps contexts. Use the abbreviation U.S. as both an adjective and a noun.</p> <p>Mention the state or district and country when identifying locations in the United States:</p> <ul> <li>Chicago, United States</li> <li>Washington, D.C., United States</li> <li>New York City, United States</li> <li>Yellowstone National Park, United States</li> <li>Massachusetts, United States</li> </ul> New Country Names <p>A handful of countries have announced new official English names in recent years. Some of these names have gained broad acceptance, while others have yet to see widespread use. Refrain from using new country names before they are adopted by a majority of English-language news outlets.</p> <ul> <li>Myanmar (adjective: Burmese)</li> <li>Eswatini</li> <li>North Macedonia</li> <li>(The) Czech Republic (not Czechia)</li> <li>Turkey (not T\u00fcrkiye)</li> </ul>"},{"location":"numbers/","title":"Numbers and Currencies","text":""},{"location":"numbers/#numbers","title":"Numbers","text":""},{"location":"numbers/#tv-website-and-social-media","title":"TV, Website, and Social Media","text":"<p>Spell out millions and billions in headlines, stories, posts, and prompter text:</p> <ul> <li>The U.S. Senate passes $95 billion in war aid to Ukraine, Israel, and Taiwan.</li> </ul> <p>Use a comma as the thousands separator. Do not use a space or period:</p> <p>correct</p> <ul> <li>10,000</li> </ul> <p>incorrect</p> <ul> <li>10 000</li> <li>10.000</li> </ul> <p>Use a period as the decimal separator. Do not use a comma:</p> <p>correct</p> <ul> <li>$5.7 million</li> <li>99.9%</li> </ul> <p>incorrect</p> <ul> <li>$5,7 million</li> <li>99,9%</li> </ul>"},{"location":"numbers/#tv-prompter-text","title":"TV Prompter Text","text":"<p>Write out large numbers, currencies, and percentages in full. This is easier for anchors to read off a teleprompter:</p> <ul> <li>10 thousand dollars</li> <li>25 million voters</li> <li>14 and a half billion euros</li> <li>99 point 9 percent</li> </ul>"},{"location":"numbers/#ticker-and-on-screen-graphics","title":"Ticker and On-Screen Graphics","text":"<p>Abbreviate million and billion to M and B, respectively.</p> <ul> <li>U.S. Senate passes $95B in aid to Ukraine, Israel, and Taiwan.</li> </ul>"},{"location":"numbers/#currencies","title":"Currencies","text":"<p>Where appropriate, convert currencies to U.S. dollars or euros. Do not mix different converted currencies in the same story.</p>"},{"location":"numbers/#website-and-social-media","title":"Website and Social Media","text":"<p>In headlines, convert currencies into U.S. dollars or euros. In the lead or text, it is acceptable to mention the local currency on first reference, paired with the dollar or euro conversion in brackets. Use dollars or euros in subsequent references.</p>"},{"location":"numbers/#tv-website-and-social-media_1","title":"TV, Website and Social Media","text":"<p>For the Polish currency, use the singular form z\u0142oty (spelled in Polish) for both singular and plural, just as you would yen and yuan.</p> <p>Avoid three-letter currency abbreviations such as USD, EUR, or PLN.</p>"},{"location":"numbers/#ticker","title":"Ticker","text":"<p>Convert all currencies to U.S. dollars or euros, placing the currency symbol before the amount, followed by B, M, or thousands: \u20ac5B, \u20ac10M, $65,000. </p>"},{"location":"titles/","title":"Official Titles","text":""},{"location":"titles/#general-guidelines","title":"General Guidelines","text":"<p>The following guidelines standardize the use of official titles in on-screen graphics, including namestraps, news tickers, and other chyrons.</p> <p>In cases not covered by the guidelines below, use a standard two-part namestrap containing the person's function and organization or institution with which they are affiliated:</p> Example <p>Anne Applebaum Journalist, The Atlantic</p>"},{"location":"titles/#presidents-and-vice-presidents","title":"Presidents and Vice-Presidents","text":"<p>As a general rule, for presidents, the full title (President of Poland) is preferred in namestraps, while the condensed form (Polish President) is acceptable in the lower third (the ticker and caption) and in news copy.</p>"},{"location":"titles/#in-namestraps","title":"In namestraps","text":"<p>Write President of X, or use the short title if the full title is awkward or too long. </p> Examples <p>Volodymy Zelenskyy President of Ukraine</p> <p>Joe Biden President of the United States</p> <p>Kamala Harris Vice President of the United States</p> <p>Roberta Metsola President of the European Parliament</p> <p>Ursula von der Leyen President of the European Commission</p> <p>Min Aung Hlaing Acting President of Myanmar</p>"},{"location":"titles/#in-the-lower-third","title":"In the lower third","text":"<p>Use the short form of the title in the lower third:</p> Examples <p>U.S. President Polish President EC President</p>"},{"location":"titles/#prime-ministers-and-heads-of-government","title":"Prime Ministers and Heads of Government","text":""},{"location":"titles/#in-namestraps_1","title":"In namestraps","text":"<p>Write Prime Minister of X or X Prime Minister, especially the short title if the full title is awkward or too long. </p> Examples <p>Donald Tusk Prime Minister of Poland</p> <p>Kier Starmer British Prime Minister</p> <p>John Swinney Scottish First Minister</p> <p>Olaf Scholz Chancellor of Germany</p>"},{"location":"titles/#in-the-lower-third_1","title":"In the lower third","text":"<p>Use short and abbreviated forms of titles in the lower third:</p> Examples <p>Polish PM Donald Tusk</p> <p>U.K. PM Kier Starmer</p>"},{"location":"titles/#other-political-leaders-and-heads-of-state","title":"Other Political Leaders and Heads of State","text":"<ul> <li>Sviatlana Tsikhanouskaya, Exiled Belarusian Opposition Leader</li> <li>Tamim bin Hamad Al Thani, Emir of Qatar</li> <li>King Charles III</li> <li>King Felipe VI</li> <li>King Rama X of Thailand</li> <li>Pope Francis</li> </ul>"},{"location":"titles/#foreign-ministers-and-defense-ministers","title":"Foreign Ministers and Defense Ministers","text":"<ul> <li>Polish Foreign Minister</li> <li>Polish Foreign Minister</li> <li>Polish Defense Minister</li> <li>British Foreign Secretary</li> <li>British Defense Secretary</li> <li>U.S. Secretary of State (but not U.S. State Secretary)</li> <li>U.S. Secretary of Defense</li> <li>U.S. Defense Secretary</li> <li>EU Foreign Policy Chief</li> </ul> <p>Abbreviate titles in the news ticker:</p> <ul> <li>U.K. Foreign Secretary</li> <li>Polish FM</li> </ul> Use American spelling <p>Defense Minister, not Defence Minister</p> <p>Use short and abbreviated forms in the news ticker. Do not abbreviate Defense Minister to DM.</p> <ul> <li>Polish FM</li> <li>U.K. Defense Secretary</li> </ul>"},{"location":"titles/#other-ministers-and-cabinet-members","title":"Other Ministers and Cabinet Members","text":"<ul> <li>British Finance Minister</li> <li>Chancellor of the Exchequer</li> <li>Interior Secretary</li> <li>Secretary of Health and Human Services </li> <li>U.S. Health Secretary</li> <li>Marek Gzik, State Secretary, Ministry of Science and Higher Education</li> </ul>"},{"location":"titles/#diplomats-and-embassies","title":"Diplomats and Embassies","text":""},{"location":"titles/#diplomats","title":"Diplomats","text":"<ul> <li>U.S. Ambassador to Poland</li> <li>U.S. Ambassador in Warsaw</li> <li>British Ambassador to Poland</li> <li>Former U.S. Ambassador to Ukraine</li> <li>Former Polish Consul in Afghanistan</li> <li>Chinese Ambassador to the U.S.</li> <li>Czech Ambassador to the Holy See </li> <li>Belgian Consul General </li> <li>Second Secretary, Azerbaijani Embassy in Poland</li> <li>Apostolic Nuncio to Poland</li> <li>Andrzej Sado\u015b, Permanent Representative of Poland to the EU</li> </ul>"},{"location":"titles/#embassies","title":"Embassies","text":"<ul> <li>U.S. Embassy in Poland</li> <li>Polish Embassy in the United States</li> <li>Apostolic Nunciature to Poland</li> </ul> <p>If the adjectival form of a country\u2019s name is awkward or obscure, write \u201cEmbassy of [country],\u201d followed by the host capital or country:</p> <ul> <li>Embassy of Burkina Faso in Washington, D.C. (not Burkinab\u00e9 Embassy)</li> <li>Embassy of Myanmar in Germany</li> </ul> <p>For the United Kingdom, use the adjective British, not U.K., outside the news ticker:</p> <ul> <li>British Ambassador to Poland</li> <li>British Embassy in Poland</li> </ul> <p>Correct</p> <p>Czech Ambassador to the Holy See Belgian Ambassador to Poland</p> <p>Incorrect</p> <p>Czech Ambassador to the Vatican Belgium\u2019s Ambassador to Poland</p>"},{"location":"titles/#members-of-legislative-bodies","title":"Members of Legislative Bodies","text":"<p>In namestraps, provide the country, position, and political party or bloc:</p> <ul> <li>Polish MP, Civic Platform</li> <li>Ukrainian MP, Servant of the People</li> <li>Dariusz Jo\u0144ski, Polish MEP, EPP</li> <li>U.S. Republican Senator </li> <li>U.S. Democratic Representative</li> <li>Jeremy Hunt, British MP, Conservative</li> <li>Benny Gantz, Member of Knesset, National Unity</li> <li>Harini Amarasuriya, Sri Lankan MP, National People's Power Party</li> </ul> <p>Use short and abbreviated forms in news ticker:</p> <ul> <li>Polish MP</li> <li>Austrian MEP</li> <li>U.K. MP</li> <li>U.S. Rep. Krishnamoorthi</li> <li>U.S. Sen. Duckworth</li> <li>Israeli MK</li> </ul>"},{"location":"titles/#us-presidential-candidates","title":"U.S. Presidential Candidates","text":"<ul> <li>Donald Trump, U.S. Republican Presidential Nominee</li> <li>J.D. Vance, U.S. Republican Vice Presidential Nominee</li> <li>Kamala Harris, U.S. Democratic Presidential Nominee</li> <li>Tim Walz, U.S. Democratic Vice Presidential Nominee</li> </ul>"},{"location":"titles/#heads-of-international-organizations","title":"Heads of International Organizations","text":"<ul> <li>UN Secretary-General</li> <li>NATO Secretary General</li> </ul>"},{"location":"titles/#military-leaders","title":"Military Leaders","text":"<p>Provide the person\u2019s military rank and office, where applicable:</p> <ul> <li>General Mark Milley, Chairman of the Joint Chiefs of Staff</li> <li>Admiral William H. McRaven, U.S. Navy</li> <li>General Valerii Zaluzhnyi, Commander in Chief, Armed Forces of Ukraine</li> </ul>"},{"location":"titles/#abbreviated-titles-may-be-used-in-the-news-ticker","title":"Abbreviated titles may be used in the news ticker:","text":"<ul> <li>Gen. Mark Milley</li> <li>Adm. William McRaven</li> <li>Gen. Zaluzhnyi</li> <li>Lt. Col. Alexander Vindman </li> </ul>"},{"location":"titles/#academia-think-tanks-and-other-organizations","title":"Academia, Think Tanks and Other Organizations","text":"<p>List the person\u2019s function and institution, in that order, separated by a comma:</p> <ul> <li>Vice-President, U.S. Institute of Peace</li> <li>Head of Space Missions, NASA</li> <li>Senior Fellow, Heritage Foundation</li> <li>Spokesman, Ukrainian Air Force</li> </ul> <p>Academic titles are used less frequently in English-speaking countries than in Poland. If a guest insists that you mention their degree, use Prof. or Dr. rather than Ph.D. Otherwise, use the title Dr. for medical doctors only.</p> <ul> <li>Dr. Joanna Goc\u0142owska-Bolek, American Studies Center, University of Warsaw</li> <li>Timothy Snyder, Levin Professor of History, Yale University</li> </ul>"},{"location":"titles/#clergy","title":"Clergy","text":"<p>Names of clergymen and women should be preceded by the person\u2019s title (Father, Reverend, Rabbi, Sister) and, where applicable, followed by the abbreviation of their religious congregation (OP, SJ, OSF, etc.). Roman Catholic and Eastern Orthodox priests are typically styled Father (Fr.), while Anglican/Episcopal priests and some Protestant ministers take the title Reverend (Rev.). If the ordained person holds a church office, it should be listed after the comma. In some cases, this will make the preceding title superfluous:</p> <ul> <li>Father Mike Schmitz</li> <li>Reverend Jesse Jackson</li> <li>Brother Guy Consolmagno, SJ</li> <li>Archbishop Wojciech Polak, Primate of Poland</li> <li>Laurent Ulrich, Archbishop of Paris</li> <li>Bartholomew I, Ecumenical Patriarch of Constantinople</li> <li>Epiphanius I, Metropolitan of Kyiv and All Ukraine</li> </ul> <p>Note that the title of cardinal is traditionally placed between the first name and surname:</p> <ul> <li>Timothy Cardinal Dolan, Archbishop of New York</li> <li>Blase Cardinal Cupich, Archbishop of Chicago</li> <li>Bl. Stefan Cardinal Wyszy\u0144ski</li> </ul>"},{"location":"titles/#other-guidelines","title":"Other Guidelines","text":"<p>If an official holds more than one title, list the one that is more important or more relevant to the subject at hand:</p> <ul> <li>Adam Bodnar, Polish Justice Minister</li> <li>Adam Bodnar, Polish Public Prosecutor General</li> </ul> <p>Do not translate pe\u0142nomocnik as plenipotentiary:</p> <ul> <li>Special Representative for Strategic Energy Infrastructure</li> <li>Government Plenipotentiary for Strategic Energy Infrastructure</li> </ul>"},{"location":"titles/#abbreviations-acronyms-and-initialisms","title":"Abbreviations, Acronyms and Initialisms","text":"<p>Abbreviated titles end in a period:</p> <ul> <li>Dr.</li> <li>Prof.</li> <li>Sen.</li> <li>Rep.</li> <li>Fr.</li> <li>Rev.</li> <li>Gen.</li> <li>Col.</li> </ul> <p>Avoid periods in acronyms and initialisms, with the exception of U.S. and U.K.:</p> <ul> <li>U.S.</li> <li>U.K.</li> <li>EU</li> <li>UN</li> <li>NATO</li> <li>PM</li> <li>FM</li> <li>CIS</li> <li>OSCE</li> <li>CSTO</li> <li>OPEC</li> </ul>"},{"location":"translating_from_Polish/","title":"Translating from Polish","text":""},{"location":"translating_from_Polish/#kamienica","title":"kamienica","text":"<p>Do not translate kamienica as tenement or tenement house unless you intend to emphasize the decrepit state of the building. Tenement has almost universally negative connotations in English (outside Scotland). With no direct equivalent available, simply translate tenement as building or residential building.</p>"},{"location":"translating_from_Polish/#penomocnik","title":"pe\u0142nomocnik","text":"<p>Avoid translating pe\u0142nomocnik as plenipotentiary. While technically correct, the term is used much less frequently in English than it is in Polish. Special government representative for \u2026 is a better choice.</p>"},{"location":"translating_from_Polish/#prezydent","title":"prezydent","text":"<p>When referring to the top official in a major Polish city, translate prezydent as mayor.</p>"},{"location":"translating_from_Polish/#publicysta","title":"publicysta","text":"<p>Translate publicysta as columnist or journalist, not publicist, which is a false friend.</p>"}]}